聯合醫院逼爆 瀕死癌病人瞓「雜物房」

踏入新一年，公立醫院繼續逼爆，元旦翌日即今年首個工作天，急症室求診人次突破6,000大關至6,554人次，內科病床佔用率更連續兩日達116%。醫院密密加床應付需求，其中聯合醫院更安排瀕死的癌症病人入住平日用於檢查的治療室，有親友指該處非常擠迫，放滿儀器和藥物，護士經常出入，讓病人在惡劣環境等死，做法並不理想。

記者 嚴敏慧

冬季服務高峯期期間，醫管局急症醫院內科病床前日佔用率為116%，15間急症醫院內科病房全線爆滿，其中將軍澳醫院內科佔用率最高達131%，博愛醫院、伊利沙伯醫院、屯門醫院等均超過120%。至於元旦日內科病房入住率高達132%的聯合醫院，前日稍回落至129%，但原來醫院內加床情況極其嚴重，除病房走廊放置臨時病床，連狹窄的治療室也變成病房。

讀者K小姐向《蘋果》反映，其患癌親友於聖誕節入住聯合醫院11A病房，被安排住在一間放滿儀器及藥物的房間，該處位於護士站旁，只有100呎大，擺放了兩張臨時病床，由於護士經常出入取藥取儀器，病人難以休息，家人探病亦無地方企。她指，醫生其後稱病人已無有效治療，親友遂於元旦日向護士求助，希望調到走廊床位，讓病人在「較好」地方走完人生路，惟醫護態度惡劣拒絕，最終多番交涉才於旁晚調床，病人昨晨離世。

她坦言，明白病人多醫院逼爆，但未想過連放置儀器的地方也要加床，病房環境擠迫如大牌檔，不明白為何每年交這麼多稅，卻得到如此的公營醫療服務，希望當局能正視問題盡快改善。

聯合醫院回覆指，內科及老人科11A病房基本病床數目為40張，過去數天（12月30日至1月3日）的病床平均使用率約為130%；又指在冬季服務高峯期，醫院設有機制靈活調配病床，包括使用病房內適合位置加開病床，如病房內的通道兩旁及治療室等，以滿足服務需求，強調病房醫護人員會密切監察每位病人情況，確保病人獲得適切的醫護服務。
急症室方面，求診人數在假期後明顯增加，單日求診人數升769人次，聯合、瑪嘉烈、伊利沙伯、屯門醫院等晚上輪候時間達6至8小時。記者昨午到伊利沙伯醫院急症室觀察，輪候時間已有所紓緩。因腳傷求診、屬次緊急病人的黎小姐早上11時登記，下午3時半已可離開，她指照X光後15分鐘便可再見醫生，流程較上次弄傷手求診時順暢。不慎跌倒撞傷頭的莫女士，早上10時登記，等候約5個鐘至4時許終完成包紮，但求診人多，認為輪候約5小時屬合理。

又係啲白痴講交咁多稅
香港明明係最低稅咁滯
年年退稅
你交幾撚多稅咁巴閪閉呀

點解唔喺屋企舒舒服服行埋最後一程呢
點解元旦呢d大日子寧舍多人？

香港善終服務可能都係唔夠

根本香港舒緩支援就唔夠，醫生又唔夠選擇。之前我阿媽肺癌晚期，標靶藥化療都已經無效，上咗腦開始神志不清。瑪嘉烈腫瘤科就將佢轉去聖母舒緩科，住成三個月又轉去老人院。結果住咗一個月就走咗。如果早啲轉去老人院，起碼舒緩科張病床可以留俾其他人用

真係無咩事都唔好入醫院
嘥時間

cut budget

人口過剩 根本公家醫療應付唔到人口增長
高層淨識落黎做sjow "辛苦大家"

香港人豬狗都不如

蛇齋餅粽超支千億
醫療開支減兩億
再引入"內地專材"醫生
各位支持港共廢老加油，最壞時刻保證未到

觀塘梗係啦
咁多老人家

關乜事呀

一日150個, 仲要超齡蝗蟲都入得,
50歲又入, 生愛滋既又入黎
無人理

唔迫爆先至奇啦

香港人,生無屋,病無床,死無龕.

多謝支那啦
投多d比民賤聯啦

係咁嫁啦, 日日都150個支那賤種入黎香港
你望吓病房住緊果堆, 十個有9個都係新移民, 都唔知邊個有試過交稅比政府
你唔走去屌政府屌大陸, 屌醫護係無用

幾時有安樂死？

點解唔可以將新移蝗訓雜物房?

濫用都係一個問題

好多落黎前已周身病 5，60歲先落黎對香港冇貢獻就用香港福利

屌你老味啦 個低稅根本就呃9人
稅收少左果d咪又係用高地價填番
最後d「資源」咪又係響人民度拎出黎嘅
仲要講緊回收番d資源之餘仲好大量商家佬濕濕腳
又多個低稅嘅籍口唔俾番應有嘅福利俾市民

内科護士日日返工冇半條命

你交啲稅咪去晒啲大白象工程商家佬度囉

從來無人重視過醫療

你走去屌個護士有撚用
希望條臭閪最撚好唔係投比民建聯

有唔少情況係要靠藥物/吊嗎啡黎止痛等死 所以都返唔到屋企
亦都有啲係已經唔可以再轉移個人去第度
利申 親戚就係咁

咁關元旦咩事

係 明明少少感冒發燒
睇街症都醫到好
唔明點解要去公院

就死既人唔係會轉去啲乜柒安寧室之類既地方等死咩 仲霸住病房床位把撚

醫院遲d要租埋迷你倉。

你唔鍾意可以唔住

交得多稅仲洗係公院咩

賣地既稅
發展商轉嫁租戶
你去幫襯食碗面
租戶轉嫁番碗面身上

治療室都叫係間房有4面牆
加床訓走廊果d先係最慘
btw治療室唔應該比病人人 d儀器用品要keep住最乾淨

阿豬阿狗有事無事都入醫院，而家搞到真係有事都唔夠資源。其實係唔係應該唔俾班最唔重要，咳下刷損下就入院的人入院/急症呢？

之前有報導
有啲飲醉咗嘅
未醒返都會霸住咗啲床位幾個鐘

係咪攞綜緩或者其他資助嘅人
貪免費貪平所以逼去醫院

呢啲送去殮房訓飽佢

原來入住率咁爆，唔怪得我喺聯合等咗十鳩幾個鐘先有得上病房，重惡化咗少少

地鐵載客率 同醫院病房入住率都 >100%, 都未肯cut or stop 難民同新移民，屌正苦 屌中共

多人唔加budget仲要cut就實爆啦on9
人係越黎越多唔係越黎越少

殮房都嫌佢哋阻碇
掉去垃圾房就差唔多

放風 準備比大陸醫生護士黎

小病痛係診所都搞得掂, 無乜需要去到醫院

市民：
我交咗稅㗎嘛
診所要畀貴啲㗎

屌班家屬老母 有得揀嘅話都唔會調病人去治療室

好明顯爆到冇得再爆先調

同埋有巴打講嘅善終室 其實好多醫院都冇 一黎急症室係咪都會送左上急病病房先 咪撚阻住佢地班友做野

二黎就算晚期cancer 醫唔返好個啲 好多家屬都抱住 仲有可能而奇蹟 嘅心態入黎 你同佢講俾佢舒舒服服咁去 都係唔肯接受 要全力搶救

係香港善終服務都仲係好落後 好多人都完全未有呢個概念係乜 總之入院就expect要醫返好

同埋香港不如搞自願安樂死
明知醫唔到仲要吊住命,仲辛苦

啲稅拎來起埋啲無謂嘢。
有乜辦法。

腥港全世界 NO 1 城市

無 可 挑 剔

唔想屋企變凶宅掛

咁你認為要交幾多稅先算做交多税呢?

坦白講醫護人員咁都咬緊牙根去撐都算係咁

不過總有人覺得交左稅出糧俾佢，唔叫佢每日幫佢口爆都係失職

根本就係民智未開
自己判斷唔到咩野情況係緊急，咩叫急症
濕鳩師奶風濕腳痛都去急症，然後大吵大鬧大有人在。

人口過剩最大問題

她坦言，明白病人多醫院逼爆，但未想過連放置儀器的地方也要加床，病房環境擠迫如大牌檔，不明白為何每年交這麼多稅，卻得到如此的公營醫療服務，希望當局能正視問題盡快改善。

咁都唔明就抵你死啦

根本政府醫療就爆撚曬煲.
但係人未必係唔夠, 只係睇你HA 有冇budget. 你睇下ha 班大佬每年分幾多花紅 ? 政府比唔比得夠錢ha ?

我屌佢老母啦. 就算想要多個pca 幫手, ha / 老細果邊都會話你唔夠數乜乜柒柒.
永遠十個煲九個蓋, 依家唔撚係冇蓋用, 係有蓋佢唔肯比錢買

我個ward 140%
新收既病人床都冇要坐電視房

個個月出三四萬俾你唔通叫你HEA?
又唔諗下大把低下階層洗碗掃地做到無命都係得八九千

點解要收咁多大陸移民？

外科病房爆晒都要開多6張床收埋內科病人

病死變乜春凶宅

觀塘、四順、牛頭角、樂華咁多老人家
而家仲要加埋安達、安泰，仲未計安達臣上半部份，塊地大過觀塘市中心咁滯

你估無咩

係，佢好似以為入院一定有得出院，
以為醫生一定要醫好佢，以為無心跳一定猜得番醒，
好心就唔好做CPR啦，要個病人斷幾條肋骨，何苦呢

香港本身就太多人
而且投放係醫療上面又唔夠
再加上日日有大陸人黎用埋一份
點會夠用...

有時真係係矛盾
香港起再多野，再投入資源
都係俾大陸人用晒
有時真係寧願唔起好過...(當然，你唔起醫院，佢都會起大白象，結果一樣）

洗多幾千億起橋

班仆街 淨係識坐係冷氣房諗埋d縮數點用盡d前線
根本佢地先係生產力最廢個班

都係人太多
交通又唔掂...醫療又唔掂
以東九龍人口根本無可能係得一間醫院啦

太多人口，政府死都仲放人口入黎

太多低端人口啦 緩緩 急症唔洗錢架

起多間就有用咩，啲醫生唔係石頭爆出黎架

根本就人太多 一早叫cut每日150蝗

大家都做到好燥
人手無加，床位照加
加埋公假d case 出唔到院
再加埋觀塘係老人區
下星期轉凍真係仆梗街

真心想問果個受訪者交幾多稅

呢 D 野雙向，醫護其實好小何會講到咁 Firm，另外好多時臨尾先同屋企人急唔急救之類。家屬有時都無有足夠時間考慮。

依家政府玩cut budget，連基本服務都受影響
點會同你搞善終啊，佢地都唔當香港人係人

講到尾, 咪又係一個錢字
啲人濫用A&E無成本, 係中意既排幾個鐘
正常普通打工仔病會唔會同你排急症？
為左慳個幾十蚊, 特登唔去私家診所睇
啲咬老綜既又唔洗返工, 大把時間同你磨
有咩辦法唔爆？

就算加budget都唔會有分別,都係落入班賤種管理層既花紅入面

繼續cut醫療起垃圾工程啦

最大問題就係HA班仆街高層,政府俾錢佢地但就冇權管佢地點用,97後出賣大英祖國唔俾英聯邦國家既醫生黎香港
係到肥上瘦下圍威喂,係唔夠人但永遠唔會請多啲人
香港醫療界真係好垃圾,本身對世界醫療學術貢獻已經冇貢獻 ,個個做醫生就係諗點搵錢,點謀香港人既器官

我之前都話左醫護唔夠人同醫院唔夠有直接關係啦, 但有人駁我就話香港係唔夠醫護而唔係唔夠醫院, 仲有人話北大嶼山醫院冇人去.

大佬, 你市區醫院真係overloaded, 之前700萬人到下年有880萬人, 政府都冇預過依多出黎嘅180萬人對香港交通, 醫療同住屋嘅影響, 再講多次個例子, 以前醫院100%床位就有100%醫護, 但今時今日床位同醫護比例係長期110-120% vs 100%, 所以歸根究底市區唔夠醫院係一個主要問題!

啲總監年薪5-6百萬都痴撚線

高過美國總統人工

啲錢要拎去起大白象

你CUT 150 蝗, 就唔駛加 budget

你唔 cut 150 蝗, 點樣追加 budget 都係永無止境

留意返呀

泛民都支持無限新移蝗！

廢老

重高人工過淋病

有錢就入私家醫院.唔覺有問題
高官就入公立頭等,唔覺有問題
權貴都唔覺有問題,即是冇問題.

Budget正常係應該要加，因為香港醫療制度方面有啲部份係有少少落後外國
但佢又唔cut蝗，反而款去cut左兩億
都痴撚鳩線

你咪去試下做囉仆街，得個講字

認真 ，人手都唔夠 ；地方又細；budget 年年都cut ;高層年年 加人工

唔爆到7彩就奇

最後一程都得唔到善終

奇就奇在香港人均壽命已經係全球最高

唔源頭減人
只會越來越差

屌你老母
人地話好多病人做得好辛苦姐
幾時話要hea呀
你都on99

啱丫，但做野既係人唔係機械人，下下chur盡，個服務質素下降就係必然既後果，出錯機會亦都增加，到時你又會屌醫療失誤架啦

天水圍醫院：唉屌，又到四點夠鐘收工。

聯合有d護士態度差撚到

直接原因：人多過頭，冬天多病，香港老人比例多；

根本原因：錢投入少；

終極原因：大家都係中國人。